\chapter{Uzlabota Tīmekļa rasmošanas sistēma}

Balsoties uz izpētītās Tīmekļa rasmošanas pieredzes pasaulē un praktiskajiem eksperimentiem, šajā nodaļā tiks aprakstīts, kāda pēc autora domām varētu būt uzlabota Tīmekļa rasmošanas sistēma. Šādai rasmošanas sistēmai vajadzētu sastāvēt no trīs sistēmām - rasmošanas robotiem, robotu pārvaldnieka, datu analīzes sistēmas. Rasmošanas roboti saņem un izpilda rasmošanas uzdevumu konfigurācijas. Rasmošanas robotu pārvaldnieks iesūta rasmošanas uzdevumus rasmošanas robotiem pēc noteikta kalendārā plāna. Pārvaldnieks papildus pieskata strādājošos robotus, lai tie vienmēr būtu darba kārtībā. Bet rasmošanas analīzes sistēma analizē rasmoto Tīmekļa saturu un sastāda turpmākos rasmošanas plānus. Balstoties uz Tīmekļa satura analīzi, katrai Tīmekļa vietnei var tikt izveidota atsevišķa konfigurācija un individuāls kalendārais grafiks. Uzlabotai Tīmekļa rasmošanas sistēmai būtu jāspēj izpildīt šādas funkcijas:
\begin{itemize}
  %\item Lasīt iegulto objektu saturu, lai atrastu saites, kurām sekot.
  %\item Izpildīt \gls{JS} skriptus, lai iegūtu pilnīgu \gls{HTML} saturu. Šo mehānismu vajadzētu lietot tikai situācijās, kur tam ir kāds ieguvums.
  
  \item Atrast saturu, kas ir aizslēpts aiz meklēšanas formām. Svarīgi ir tas, ka robotam būtu jālieto tikai tās formas, kas noved pie jauniem datiem, nevis, piemēram, pievieno komentāru rakstam.
  
  \item Robots uz Tīmekļa vietni nedrīkst veikt pārāk daudz pieprasījumu minūtē. Bet šai īpašībai ir jābūt arī mērogojamai. Ja Tīmekļa vietne ir patiesībā ļoti liels portāls, tad pieprasījumus var veikt intensīvāk, lai reālā laikā būtu iespējams rasmot šo vietni.
  
  \item Robotam ir jāveic datu deduplikācija, lai ietaupītu diska vietu.
  %Saturs, kuru saglabā rasmošanas roboti, nedrīkst dublēties ar saturu, kas lejupielādēts agrāk.
 
  \item Datu analīzes sistēmai, analizējot lejupielādēto saturu, ir jāatrod lapas, kuras satur dublējošu saturu, lai robots turpmākos rasmošanas uzdevumos var izlaist šīs lapas, un, iespējams, tā vietā lejupielādēt kaut ko vērtīgāku.
  
  \item Jāparedz, kad un cik bieži Tīmekļa vietnē mainās saturs, lai pēc iespējas ātrāk tiktu atklāts jauns saturs un nekas netiktu pazaudēts. Tīmekļa vietņu apmeklēšana var būt gan prognozēta, gan arī spontāna. Piemēram, ja \textit{twitter} sociālajā portālā tiktu atklāta saite, kas nav bijusi lejupielādēta, tad šī sistēma varētu reaģēt ar šīs saites lejupielādēšanu.

  \item Rasmotajiem Tīmekļa datiem ir jāglabājas bojājumpiecietīgā datu glabātuvē, kurai var piekļūt datu analīzes sistēma.

\end{itemize}


